%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% bare_jrnl.tex
% V1.4b
% 2015/08/26
% by Michael Shell
% see http://www.michaelshell.org/
% for current contact information.                                                                 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% This is a skeleton file demonstrating the use of IEEEtran.cls
%% (requires IEEEtran.cls version 1.8b or later) with an IEEE
%% journal paper.
%%
%% Support sites:
%% http://www.michaelshell.org/tex/ieeetran/
%% http://www.ctan.org/pkg/ieeetran
%% and
%% http://www.ieee.org/


\documentclass[journal]{IEEEtran}
%
\usepackage{instructivo}  % Commands for multiple choice
\graphicspath{{./}{./fig/}}

\usepackage[natbib=true,style=trad-unsrt,backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{literatura.bib}

% correct bad hyphenation here
\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}


\begin{document}
%
% paper title
% Titles are generally capitalized except for words such as a, an, and, as,
% at, but, by, for, in, nor, of, on, or, the, to and up, which are usually
% not capitalized unless they are the first or last word of the title.
% Linebreaks \\ can be used within to get better formatting as desired.
% Do not put math or special symbols in the title.
\title{Tarea 1: Circuitos Térmicos y el Convertidor Buck}


\author{Matías~A.~Camacho,~\IEEEmembership{Estudiante,~TEC}
        ~y~Juan~P.~Elizondo,~\IEEEmembership{Estudiante,~TEC}
}


% The paper headers
\markboth{Procesamiento Electrónico de Potencia, IS2026}%
{Procesamiento Electrónico de Potencia}


% make the title area
\maketitle


\begin{abstract}
El resumen no debe de exceder de 150 palabras y debe establecer lo que fue hecho, como fue hecho, los resultados principales y su significado. No cite referencias en el resumen. No coloque ecuaciones, símbolos especiales o palabras claves.
\end{abstract}

% Se sugiere no más de cuatro palabras o frases cortas en orden alfabético, separadas por comas, que representen su reporte
\begin{IEEEkeywords}
Convertidor, ganancia, temperatura, eficiencia, potencia.
\end{IEEEkeywords}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introducción}

\IEEEPARstart{E}{n} esta sección se describe una introducción que le permita al lector identificar aspectos importantes para la comprensión de la lectura del documento, una visión relacionada al experimento y a los conocimientos científicos estudiados.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Fundamentos Teóricos}
Como parte de la ejecución de un buen diseño se presentan los principales fundamentos teóricos 
que sustentan lo realizado en este trabajo.

\subsection{Convertidor Buck}


\subsection{Pérdidas en semiconductores de potencia}

    \subsubsection{Perdidas por conducción}

    \subsubsection{Perdidas por conmutación}
    
    \subsubsection{$R_{on}$ y su dependencia con la temperatura}


\subsection{Modelos térmicos}
    El comportamiento térmico de un semiconductor se puede representar
    mediante un circuito eléctrico equivalente (circuito térmico).

    Bajo esta analogía, el flujo de calor \emph{P(t)} equivale a una corriente,
    la diferente de temperatura \emph{$\Delta T$} equivale a una 
    diferencia de tensión, la resistencia térmica \emph{$R_{th}$} a una
    resistencia eléctrica y la capacitancia térmica \emph{$C_{th}$} es equivalente
    a un capacitor.

    \setlength{\parskip}{1em}

    \subsubsection{Modelo térmico de Foster}
    Este es un modelo en donde su estructura se basa en una red de pares RC
    en paralelo conectados en serie entre \emph{$T_{j}$} y \emph{$T_{case}$}. Su singularidad, 
    los nodos de la red no tienen ningún significado físico; es decir, sus elementos RC individuales, 
    ya no representan las secuencias de capas físicas del dispositivo \cite{schutze2008thermal}.

    La impedancia térmica según este modelo, se puede ver en la siguiente ecuación. En donde
    cada par (\emph{$r_{i}$} y \emph{$\tau_{i}$}) se puede obtener de la hoja de datos
    del fabricante. 

    \begin{equation}
        Z_{th,jc}(t) = \sum_{i=1}^{n} r_i \left(1 - e^{-t/\tau_i} \right)
    \end{equation}

    Mientras que la temperatura de juntura se puede calcular como

    \begin{equation}
        T_j(t) = P(t) \cdot Z_{th,jc}(t) + T_{case}(t)
    \end{equation}

    Esta representación también conocida como el circuito de fracción parcial o modelo Pi. 
    Es utilizada en hojas de datos porque los coeficientes pueden extraerse fácilmente de
    la curva de enfriamiento medida del módulo y es de utilidad para realizar cálculos analíticos. 
    No obstante, este es un modelo con un comportamiento de extremo a extremo, lo que quiere decir
    que analiza la caída de temperatura entre la juntura y el encapsulado; por esto, no 
    predice el flujo de calor en la salida y no es posible analizar el modelo del 
    semiconductor conectado a un disipador, ya que genera un error en el momento en el que no 
    se considera el retardo físico real de la potencia al llegar al disipador. 



    \subsubsection{Modelo térmico de Cauer}


\subsection{Cadena térmica}


\subsection{Eficiencia y trade-offs}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Diagramas de bloques}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Desarrollo del espacio de estados}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Desarrollo de la función de transferencia}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Construcción del modelo simulado}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Conclusiones}
Las conclusiones van aquí.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendices
\section{Pendiente}
El texto relacionado al apéndice va aquí.


\printbibliography

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Biografías de los autores}



 
\begin{IEEEbiographynophoto}{Matías A. Camacho}
        Estudiante del Instituto Tecnológico de Costa Rica (TEC) en la carrera de ingeniería electrónica.
        
        Correo: jeacamacho@estudiantec.cr
\end{IEEEbiographynophoto}

\begin{IEEEbiographynophoto}{Juan P. Elizondo}
        Realizó sus estudios de secundaria en el SNCCCR, sede UNA Región Brunca, y actualmente cursa la carrera de Ingeniería Electrónica en el Instituto Tecnológico de Costa Rica (TEC). 
        
        Fue estudiante de la Universidad de Costa Rica (UCR) durante el año 2022 y participó en programas de estudio en matemática en la Universidad Nacional (UNA) durante los años 2020 y 2021. 
        
        Cuenta con preparación y/o experiencia en áreas como:
        \begin{itemize}
            \item Arquitectura básica de redes, CISCO CCNA V7 (ITN), (2021).
            \item Fundamentos de ciberseguridad, CISCO Systems, (2022).
            \item Programa de tutorías estudiantiles, Tecnológico de Costa Rica, (2024).
            \item Diseño de circuitos digitales, TEC (2025).
        \end{itemize}
        
        Correo: juelizondo@estudiantec.cr
\end{IEEEbiographynophoto}



\vfill

\end{document}






